有冇應節食物難食得過五仁月餅？

冇

加返慎入啦

幾年前食過一啖永世難忘

其實要去到幾多歲先覺得好食

有無人見過啲無牙婆食五仁月餅

我多年前食過
同一反應

呢個嘅做法唔係比窮西貪平買嚟互送然後扔架咩
真係有人食？

有幸明白你講嘅感受

五仁好似貴野嚟
唔識欣賞

五仁成本重高過蓮蓉，又健康d，不過就如咖啡，通常係成熟至會識欣賞。

老豆係咁話難食唔俾買所以由細到大都試唔到

有個係我面前 本來係宵夜
但覺得太重口 都係留早餐..
睇到個post諗緊食唔食好了

有冇人都好鍾意食
細嗰食過就愛上左佢

成家都係得母親先鐘意食

因為老母問我食唔食月餅
我講唔要食有黃既佢就比左呢個我..
感覺仲伏過有黃既

大飢荒嗰時

啃得月餅仲諗健康

見賣6 70蚊個 但真係唔識欣賞

老餅食老餅
唔是人食 睇字都反胃

菱角食過未?

有金華火腿 果仁 點會平

你會唔會搞錯咗啲乜嘢？

成個比堅尼位咁好l恐怖

普遍個講法黎架喎，唔信問多d人。

信人不如信自己

蝙蝠咁

前兩樣係可量度可驗證既客觀事實，最後口味問題係主觀，但如果我講既係「好多人都講係口味比較成熟既人至會識欣賞五仁」，咁呢個就唔係口味問題，而係事實上係咪真係有好多人都咁講既問題，所以都係客觀可驗證，當然就算驗證完我講呢三樣全部正確，你依然都可以以自己口味為依歸。

以100克重量計算，雙黃白蓮蓉、五仁月餅和流心奶黃的熱量相約，徘徊在400千卡左右；而總脂肪方面，雙黃白蓮蓉和流心奶黃最高脂，最易致肥！最高糖月餅，意想不到是五仁月餅，它同時亦高鈉，鈉含量比其他月餅多至少一半！綜合月餅的原個重量，雙黃白蓮蓉「最邪惡」，吃一個熱量已接近4碗飯～

五仁根本是個惡魔

笑左笑埋右

又認真左，其實我只係回緊你唔關信唔信人事。

冇辦法 因為我對過佢哋 所以知道金華火腿 加工成金華火腿絲 究竟係幾邪惡

其實四仁 三仁會唔會好D
五仁唔好食係咪因為佢太貪心

其實磨成蓉應該會容易入口D

我十歲果年食過，到依家三十幾都仲忘記唔到有幾撚難食

伍仁月餅同樣由高級橄欖仁、核桃仁、杏仁、 瓜子仁、芝麻仁所組成，每一項材料都經過精雕細琢。以五種圓滿的食材，象徵家庭「五人」

識得食其實幾好食

又難食又邪惡 仲唔淘汰

大家都唔夾

家散人亡

我覺得五仁先好食
好香 好有咬口
不過都係每人食1/4好了

每次

我覺得ok

咩嚟 生果？

應該好多人寧願餓死都唔食

維基：菱角（學名：Trapa），是多種千屈菜科菱亞科菱屬的水生植物，果實可以食用。菱角原生於歐洲與亞洲，是一年生草本的浮葉性水生植物，一般栽種於溫帶氣候的濕泥地中，如池塘、沼澤地。氣候不宜過冷，最佳在25攝氏度到36攝氏度。水深要有60公分。分為鈍角短刺與銳角長刺兩個品種。或也分為深水菱（顏色較深）和淺水菱（顏色較淺）兩種。在中國南方，稻田在第一期收割後，經常會栽種菱角幼苗，並在水田中放入泥鰍一起飼養。一株幼苗大約可結80朵花，而每朵花經常會結出8到12個果實，也就是可食用的菱角。產量相當大。

在周朝時，它就是祭祀典禮上的重要食品。《周禮》中曾提到：「加籩之實，菱芡栗脯」。菱角在中醫典籍中稱之為「芰實」、有時因其味嚐起來與栗子類似、也稱做「水栗子」（英語中也有此俗稱：Water Chestnut）、而成熟時的暗紅色或黑色，所以菱角也稱為「烏菱」或「紅菱」。

在中醫上，菱角屬涼性食物，可以幫助胃腸消毒解熱。《備急千金要方》卷79《食治．果實第二》提到了「芰實，味甘辛，平，無毒。安中，補五臟，不飢，輕身。一名菱。黃帝云：七月勿食生菱。」而《本草備要》中也提到：「瀉解暑、止渴。也甘寒安中消暑止渴解酒，有兩角、三角、四角，老嫩之殊。」在《武陵記》中也曾提到過去中國將三角、四角者的菱花果實稱為「芰」，兩角者才稱為「菱」。一般菱角都是剝殼出售，可買來煮湯。然而菱角殼和菱葉也是中醫認為可食用的藥材之一。

好食，同芋頭差唔多

細個食過一啖之後十幾年冇食過

鍾意食懷疑啲人係食咗啲“益”咗嘅五仁月先話難食，唔係嘅其實同果仁冇咩分別啫

唔知點解有人鍾意食
材料個味都唔夾 口感又差

一舊好l難食嘅嘢

你係咪想講芋仔？ 蝕到仆*
同芋頭根本冇得比